De orphreys waren geweven in een luier van rode en gouden zijde, en waren met de ster medaillons van vele heiligen en martelaren, waaronder St. Sebastian.
Hij had ook kazuifels van amberkleurige zijde en blauwe zijde en goud brokaat, en geel zijdedamast en doek van goud, bedacht met voorstellingen van de passie en kruisiging van Christus, en geborduurd met leeuwen en pauwen en andere emblemen; dalmatica van wit satijn en roze zijden damast, versierd met tulpen en dolfijnen en _fleurs-de-lis_; altaar frontalen van karmozijnrood fluweel en blauw linnen; en veel korporaals, kelk-sluiers en sudaria.
In de mystieke kantoren aan welke dergelijke dingen werden geplaatst, er was iets dat de zijne versnelde VERBEELDING Voor deze schatten en alles wat hij verzamelde in zijn schoonheid huis, waren voor hem middelen van vergetelheid, modi waarmee hij kon, voor een seizoen, ontsnappen aan de angst die hem soms toescheen bijna te groot om gedragen te worden.
Op de muren van de eenzamen afgesloten kamer waar hij zoveel van zijn jeugd had doorgebracht, waar hij mee had rondgehangen zijn eigen handen het vreselijke portret waarvan de veranderende kenmerken hem toonden de echte degradatie van zijn leven, en daarvoor had het gedrapeerd paars-en-gouden pall als een gordijn.
Wekenlang zou hij daar niet heen gaan, zou het afschuwelijke geschilderde ding vergeten en zijn lichthart terugkrijgen, zijn prachtige joyousness, zijn gepassioneerde absorptie in loutere bestaan.
Toen, plotseling, op een avond, zou hij uit het huis kruipen, naar beneden gaan vreselijke plaatsen in de buurt van Blue Gate Fields en daar te blijven, dag in dag uit, totdat hij verdreven was.
Bij zijn terugkeer zou hij voor de deur zitten beeld, soms een hekel aan zichzelf en aan zichzelf, maar gevuld, aan de andere kant keer, met die trots van individualisme is dat de helft fascinatie voor zonde, en glimlachend met geheim plezier naar de misvormden schaduw die de last moest dragen die de zijne had moeten zijn.
Na een paar jaar kon hij het niet laten om lang buiten Engeland te zijn, en gaf de villa op die hij met Lord Henry in Trouville had gedeeld, als en het kleine witte huis in Algiers waar ze meer hadden dan eenmaal de winter doorgebracht.
Hij vond het vreselijk om gescheiden te zijn van de foto dat was zo'n deel van zijn leven, en was ook bang dat tijdens zijn afwezigheid zou iemand toegang kunnen krijgen tot de kamer, ondanks de uitgebreide balken die hij had laten aanbrengen op de deur.
Hij was zich er heel goed van bewust dat dit hen niets zou vertellen.
